---
tags:
  - Réinialiser
  - Changement d'année
  - Suivi
---

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';

# Réinitialiser un parcours

Pour effacer toutes les traces d'apprentissages des élèves dans un parcours (notamment au changement d'année scolaire), il faut le réinitialiser, il ne suffit pas de désinscrire les élèves.

<details>
<summary> Tutoriel vidéo (ancienne version d'Éléa)</summary>
<iframe title="e-éducation &amp; Éléa : Réinitialiser un parcours Éléa" width="560" height="315" src="https://tube-numerique-educatif.apps.education.fr/videos/embed/4d6f982d-deb6-46af-b7e6-7b05dbcad2b0" frameborder="0" allowfullscreen="" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups"></iframe>
</details>

## Accéder à la page de réinitialisation 

Pour cela, connectez-vous à votre plateforme Eléa puis ouvrez le parcours. Dans la barre de menu située en haut du parcours,  
![admin-icon](../img/migrer_un_parcours/capture0.png#printscreen#centrer)

dépliez le menu **Plus**, puis cliquez sur **Réutilisation de cours**.  

![admin-icon](../img/migrer_un_parcours/capture1.png#printscreen#centrer)

Pour finir, cliquez sur **Importation**, puis sélectionnez **Réinitialiser** 

![admin-icon](../img/migrer_un_parcours/reinitialisation1.png#printscreen#centrer)

## Sélectionner les données à effacer

Vous pouvez choisir quelles données seront effacées. Nous vous recommandons:

1. De cliquer sur **sélection par défaut**
2. De cocher **Suprrimer les données d'achèvement**

![admin-icon](../img/migrer_un_parcours/reinitialisation2.png#printscreen#centrer)

3. De cliquer sur **Réinitialiser le cours**

![admin-icon](../img/migrer_un_parcours/reinitialisation3.png#printscreen#centrer)


4. De valider en cliquant sur **continuer**

![admin-icon](../img/migrer_un_parcours/reinitialisation4.png#printscreen#centrer)

:::tip Désincription des élèves
Si vous avez inscrit une classe ou un groupe dans votre parcours, la réinitialisation du parcours ne pourra pas désinscrire ces élèves.
:::
